---
title: 66. 加一
problem_no: 66
date: 2021-10-08
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 66](https://leetcode-cn.com/problems/plus-one/){target="_blank"}

### Description

给定一个由 **整数** 组成的 **非空** 数组所表示的非负整数，在该数的基础上加一。

最高位数字存放在数组的首位， 数组中每个元素只存储 **单个** 数字。

你可以假设除了整数 0 之外，这个整数不会以零开头。

示例 1：

```text
输入：digits = [1,2,3]
输出：[1,2,4]
解释：输入数组表示数字 123。
```

示例 2：

```text
输入：digits = [4,3,2,1]
输出：[4,3,2,2]
解释：输入数组表示数字 4321。
```

示例 3：

```text
输入：digits = [0]
输出：[1]
```

提示：

- `1 <= digits.length <= 100`
- `0 <= digits[i] <= 9`

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/66-main.cpp)